最難學難精的球類運動

香港最common7種球類運動, 點排?

個人經驗
足>籃>排>網>壁>羽>兵

足
唔駛諗, 一定最難學難精

足籃
身體對抗性大+要先天體格配合+團體運動要合作

anyway, 人人不同, 純粹個人經驗

好尷尬

桌球

要渣拍既都好難 我覺得

草地滾波

籃 人唔笑狗都吠

一定難過d咩乒乓 羽毛波

點擋高波

網球

局限呢7種先
足籃排網壁羽兵

我覺得 壁羽兵 算係易學難精

相對上

門球

欖球

桌球呢？

羽,足

Sor , 冇睇你回覆只係嗰7種

一樣運動要講得上精，一定要練1萬個小時以上，所以係排唔到

竟然無手球
最難學我覺得係球拍類 網>羽>壁>乒
難精精係足>籃>手>排
難學係因為球拍類運動對基本功同球感要求高d新手難上手但係練開都會有成績
足手籃排好講天份同身體質素 初學都玩到但好多open skills 唔係話靠努力就有救

羽毛球最易學識

精就7樣都難

學既話
足球籃球羽毛球乒乓球就小學生唔使人教都識，壁球都係即學即識

排球要自己練番咁上下先叫識

網球無人教根本連波都開唔到

利申 七樣都識

羽毛球唔使人教就識都講得出嘅人肯定冇打開羽毛球

唔洗講一定係足毽
有玩過就知道足毽講求速度、反應同靈敏，
又要力度、爆炸力，高度（一般踩踩講緊>2m嘅踩毽點）

網就1.6m，要先天身體質素手長腳長，亦要後天拉筋同瘋狂訓練（我相信唔係好多人可以隻腳遞到上頭頂）
冇球感唔識走位已經冇得玩唔易學
唔揼時間唔練習唔拉筋更加進步唔到（講緊係大部份男仔啲筋都硬到仆街但要拉到老江湖嘅一字馬然後有力啪落嚟）

技巧難度都好高
要練踩毽練掛毽
難學到仆街

仲要團隊合作，好高心理質素

唔知有冇足毽巴打 交流下

雖然我覺得大部份都違反人體工學

附送J圖

香港人嚟，支持下 假假地都世界第三

可以望下啲招式

足球都難學？有腳都識啦

駁唔到
揮中個波就當自己識打
聽親人講識打實戰連步法都未識

一定羽毛球

用錯姿勢好難改
羽毛球一定要學正確姿勢打唔永世打唔贏到俾人秒 殺你

利申 足籃羽排都有玩

網=羽>乒乓 >足>排>籃

羽毛球最難

非常同意
打左六 七年波 起步算遲
中一先開始打 無私人教練 淨係跟校隊練波
中學學界都叫做打得ok
但入到u之後選u team都比人秒殺咁制
有教練就同番我講 話我姿勢錯 步法唔正宗
雖然好努力改 但始終慣左 好難改到

睇下學界啲足球好似唔識踢波咁
一有波就斬上去就知足球係最難精

其他學界都叫有個樣出嚟
足球真係

由0開始
學1000hrs
掌握踢波點都難過掌握羽毛球呱
踢波不單個人技術, 整體戰術先難掌握

個人意見
真係跟正規教練學過 足 羽 網 壁

足要玩整體戰(不只個人技術), 比賽成日因走位問題俾教練屌到pk

所以識既定義個個都唔同

識用隻腳踢個波又可以叫做識
要識得裝越位，攞身位唔犯規，閱讀球賽比波，走位，hold住個波控球在腳，又可以叫做識

喺度雞同鴨講

高球

棒球先難學難精

點解睇左咁耐都冇棒球

玩投球果陣就十次九次壞球
玩擊球果陣就波皮都掂唔到

sor 冇睇清題目 自膠

不如樓豬你定義咩叫精先？點精法先
唔落定義好難講喎

無啦啦又尷乜撚野尬呀屌你老母臭閪

乒乓波最難學啦,個場細球速高,好講天份,唔係識滴滴仔就係識

足球無身體質素推幾步都比啲仆街撞跌
btw agger講桌球個位巴打

exact7ly!!
夠勁食女?校隊?本地一線?入港隊?亞洲級攞獎?世界賽攞獎?

咩叫精先得嫁

sor 無爬文就留言 無睇到局限7樣

講技巧同難度一定係足球
籃同排要身體質素，主要身高

網球好難

哥爾夫球點睇

保齡球？

絕對同意
學界羽毛球仲好睇過港超
話晒有板有眼

9唔撚搭8

難學 同 難精 根本兩樣野黎
邊樣難精我唔同你坳
球類有乜咁難學，足球籃球乒乓羽毛波個個小學生都識咖啦
講難學陣係攀石 射箭都屌打全部球類

網球學左六七年，開波都係七成中，一半都要係Second serve 先開到

羽毛球好難精，弧度，速度，高度，線路，仲要睇場館濕度風向
個人認為難過排壁乒

陣係講球類，應該排球難學小小

個人覺得排球易學難精
團體運動唔似個人運動要練就練 仲要位置上既配合

我覺得都係講個人嘅身體協調啫，協調好，學乜都易上手，協調唔好，叫你跑兩步都仆親啦

偏門D門球都好難，佢要你1take過過哂D門

一定係哥爾夫球

我覺得羽毛球算易學但好鬼難精 同埋你足球計埋整體戰術咁已經唔係一個人嘅事啦

羽毛球啦 出哂名易學難精
用腕力已經難到好多人
再加埋正常揸拍唔係揸鑊剷已經好多人唔識

足球梗係要計埋整體戰術
下下1on1比賽咩

如果只計1 on 1足/籃/羽比賽
咁足/籃未必係最難學難精

棒球呢?

高爾夫球

呢七樣點都唔夠polo難

乒乓波

你本身大隻體能好嘅，踢波打波都好易上手，相反乒乓波，理得你幾fit，都係俾阿伯屈

網球難學難精
單係要surface 平面擊球已經好難，仲未計spin，單反又係難到仆街。上手開波就唔洗講，擊球點太低會落網，太高又打唔中，仲未計力度等等
羽毛球易學難精
追求步法嘅極致，平均球速最快，走動頻率最密

局限呢7種先
足籃排網壁羽兵
唔該

肯定係桌球 Cue action有啲人學一世都唔好

羽毛球你唔學起碼都玩到兩板 網球唔學真係ON99 仲要學完都未必識

精就難
學就學都唔洗學咖喎
攞起支Q篤兩野就識咖啦

7樣都識

大專及在職現在主修 羽
中學 主修 壁
小學時代主修足 兵兵波....

有壁球底 再學網球班 第一堂都打贏教練
叫我自己搵人猜

排球都有業餘級
籃球就可能比較弱,

先講羽
初級快樂級就基本無技術可言, 打到個波就得.
羽以現在初中程度, 至少要一至兩年既時間
而好多人打極都不能去到初中程度,
天資反應敏捷意識所限,
當中更細分單打雙打混雙
打法大為不同.
而比賽級真係要訓練極長時期,
好多由細打到大,
好多4, 5歲就每堂200蚊至300蚊咁跟教練學
每星期至少訓練15小時高強度先可以達到高級或比賽級
金錢負荷極沉重, 一筒新波 120至140 打2粒鐘玩完
一支高階拍700至1100（要後備2,3支, 仲有機會打斷）, 穿線100左右（高強度訓練一個月斷3, 4條）
場錢59蚊一小時, 教練一小時200至350, 未計其他羽毛球裝備
羽太多人玩, 所以大競爭, 天外有天.

羽：門檻低, 難精程度極高,

壁球
其實變化唔大, 舉揮擊收, Lock實手腕
短球直線斜線側場球截擊球 意識識返中, 就有得打業餘了
技術層面主要如何打出反手直線 或接對方反手直線而紅係最難, 我覺得,
門檻比羽高, 拍重球快, 需要少許力量
壁球技術要求中等, 跑動及體力勝於一切
壁：門檻中低, 難精一般

咁多樣都玩過哂， 足球應該最難
大把人踢幾年連波都控唔到

有人想知再講

如果計公認世界級球員CR7, LBJ, 拿度, 林丹, etc...冇壓力下犯錯

邊種運動最易冇壓力下犯錯?
犯錯: e.g. 誤傳, 飛機, 撻Q, etc...

全部都好難精，但足球係香港真係無乜資源可以認真學，就算去到超組，練習量都遠比出面少

強如丙朗都可以空門射失

想知

Kick serve好難

講緊我
一有敵人壓迫就騰晒雞,
e.g. 會控到離腳 / 想心口控但中鎖骨

棒球

大把人踢幾年連波龍門都斬唔到

一定係足球
世界一流嘅比賽入面
都係有一大堆人連個波都控唔掂

籃球啦
每場攻守轉換一百次以上，頂尖球員正常每場都有3-8次失誤

3-8次失誤咁少

美式欖球

門檻：裝甲 場地 人腳 技巧 etc

羽足乒3修撚

羽毛球一定最難學難精
足球乒乓波你唔跟校隊/教練學都得, 只要你有天份, 打得多你都有機會可以打出精湛球技

但係羽毛波, 你唔跟教練/校隊嘅話,
唔單止你唔會識得步法(冇步法追波冇效率, 打幾球對角就收你皮),
連最基本高遠球你個姿態都唔會啱(殺波/後場波唔夠力水)

想過人, 但踩波車都有tim

終極引戰post 引哂七種運動既人開戰

難學都仲有得討論

難唔難精好大程度上講天份

當你翻譯成英文：
Football
Basketball
Volleyball
Tennis ball
Squash ball
Shuttlecock
Table tennis ball

你會發現羽毛球根本唔系ball = 唔可以自己一個人玩 = 最難學／最難精

Rafa出名夠穩定 閒閒地一場都十幾個unforced error

講學 唔洗揸拍既一定易學d 足籃小學生拎起個波講下規矩已經識
講精就樣樣都難架啦

羽毛球真係好難精

on撚9

有冇人諗過係水球，就算識遊水但唔踩水都

雖然係引戰post 不過我覺得一定係籃球 因為你冇米9(靈活果隻 慢吞吞米9唔計)已經知道唔洗打上去 差唔多一定走唔出業餘水平/香港 其他運動對起手既要求邊有咁大

識人中1打到中5
D動作都係好古怪 步法又怪

足球單講控球都末必個個做到話唔洗學就識個D人

不過都係羽毛球難D 個人認為

排球人覺得排球唔易，上下手要傳到位好多人都做唔好，二傳小小錯誤都可能打唔中個波

踢波嚟講
冇教練教，淨係一大班人圍威喂玩
一般都唔會好似羽毛球咁多機會掂波

一定係桌球打中入波已經難，仲要set埋更難，1q147更更難

揸拍都未識

屌 好撚on9 見到條片即刻大腿同腰同頸都好撚痛

有冇人可以define左要靠好強既身體質素先玩得勁既運動係咪叫難精先

乒乓波淨係旋轉已經多難

痴線 做咩運動

足籃一定最難精(要好強身體質素先玩得精)
不過羽毛撚實唔同意

Woodball

曲棍球

要合作嘅都好撚難玩
唔係話平時易相處就得，你同隊友嘅技術一有差異就好撚難搞，除非長期合作培養節奏/技巧，唔係根本玩唔到

劍球
再勁既人都會玩到好似on9仔一樣

如果唔限呢七種我認為係棒球
投手要有強勁筋肉力量，又要有極好全身肌肉協調性同柔軟度（球速），投球動作又要係體力/心理壓力消耗下保時一貫性（控球）

羽網兵撚不停ignore呢個point

死返玩具台

都有雙打㗎

總之就係自己鍾意嗰樣最難學難精啦

哥爾球

雙打。。。

呢個真

可能某類球類易學 但樣樣都係難精
除左籃球

乒乓波雙打咪差唔多 仲要輪流打個波 少d走位同默契都打唔到

羽毛球係badminton
足毽先係shuttlecock
利申 足毽撚
其實幾好玩

網球勁難上手，可以玩到氣餒都未上到手
桌球我未玩過但我相信都係難學

排球籃球屈身高，有身高唔駛點學都可以有優勢

足球始終係十一人運動，就算個人廢，隊入面有一兩個勁都贏到波

足毽撚 留個名支持下先

打機

Solo就話啫

多數要靠拍或者其他野先玩到既都好難
你要訓練到塊拍成為你身體一部份唔係容易
當然足球籃球你要插花過人果啲就另計
羽毛球無人同你講係唔會開到波
高遠球都打唔到，網球都係差唔多情況

籃球來講射波好難精

有啲人打咗成世波射波都係廢

羽毛球 啲細路一星期練七日

籃球 Joel Embiid打咗三年波就入nba...

射波睇你練唔練架姐
你有冇心一日射三百球先？ 唔洗搵食咩

咁打籃球身高高有好大優勢嘅
其實亞洲同歐洲籃球員嘅技術唔會差得過美國
但係籃球對於體能嘅要求真係太高

但係你要專精籃球嘅技術都唔係易
只能夠講打籃球勁技術唔使話好好

你睇下NBA嗰啲猩猩罰球都係好廢
但係你估人哋唔會抽時間練罰球咩

我反而覺得係乒乓球，球速快，枱又細，要玩得精嘅話要有好高嘅反應能力，手腳眼要好協調先得

我明呀但係羽足唯一有得比嘅就得個人嘅技術 始終一樣係個人運動一樣係團體運動 咁冇理由比個人技術嘅時候要計埋其他人學成點㗎嘛

我覺得有拍嘅係難小小 好似網球咁如果學錯用慣錯嘅資勢要改真係好難
雖然好耐冇打過

咁如果真係要計埋咁足球啲整體戰術難過羽毛球嘅 但係羽毛球嘅技術又難學過足球喎始終用嘅係拍而唔係自己嘅手去打 其實兩樣運動難嘅位都唔同

如果真係要比就足籃排手比 羽網乒比

我覺得排球

足球 兩隊完全唔識打都可以開到個比賽
籃球一樣 唔控球都可以叫做傳下傳下射

排球呢樣野，淨係基本傳波都已經好麻煩

我都唔明猴活練完都係咁 太大隻

有得屈體型都相對易

一定係足球,
一個就算踼左幾年波既人,
斬波控波帶波都可以好柒,
成個傻仔唔識踢

樓主足撚？

推鉛球
完全靠角度 力度

樓豬乒乓波好撚勁？

足球最難啦，用腳玩波，香港d 女都冇波好少機會練習到成材

你老母生著你就真係尷尬

保齡球 玩咁耐冇次真係學得好

講足球最基本嘅的波，係街搵廿個都唔知有無一個可以的過30下

用呢個準則睇
邊種運動難精
答案呼之欲出

壁球連個波都未必打得中喇

C朗

其實大家唔應該用自己嘅能力衡量該運動難唔難精
係應該以球王嘅能力

一個新鮮出爐嘅5屆球王已經俾咗答案
佢好多比賽片真是7到唔敢睇
足球你估真是咁易精

出現，最易學難精

呢個post好有價值 想搭單問下 如果平時冇乜做過運動 喺大學可以玩d咩？ 我而家就入咗射箭，想玩好似frisbee個d得唔得？

個人認為係桌球
要計晒角度咁
仲要諗一球點打時要考慮埋下幾球點打
要用好多腦力

所以奧蘇真係好屈機

根本係職業圈個個都好屈機

咩叫精先。。。。
羽足籃乒4修校隊
玩完發現
棒球，壁球同網球係好撚難

腳波就肯定係最易

最難精一定係壁球
新手啱啱打話咁易掂到個波
但之後要更進一步去世界級水平真係難到仆街
首先係比賽節奏肯撚定係全球類最快
如果想係空中截到volley lead 住節奏就要對手一打完個波即刻郁，慢半秒就要走落後場追波，被人放波追到成隻狗咁
跟着其實發現好難靠一球波羸一分，因為去到高水平啲比賽嗰波好撚彈，你睇下Gregory Gaultier 同 Nick Matthew 啲來回版數有幾密就知，所以有技巧同時有耐性先得，因為唯獨壁球在比賽時有得嗌let, not let, stroke, 就算嗰一分你打得幾好都好，對手嗌let ball球證又俾，你又要重新打過

FIFA World Cup 2014 - Ronaldo VS One-Man Wall (Germany vs Portugal)

Cristiano Ronaldo - no look pass

桌球個個都好屈機咪證明桌球易精

lacross

嘩 識野巴打gaultier 真係好撚柒勁 佢退左落黎都唔支撐邊個好

職業枱波個個都咁勁係因為本身個圈子細 唔似足球同籃球咁多空間 所以個個都要好勁先入得去 你個因果關係調轉咗

一撚定係桌球

根據我乜都玩過既經驗 我覺得網球真係好撚難 開波都唔算得啲咩 對打真係好難 落到場先覺得個網球場好撚大 要追波回擊本身都好辛苦 人地回得快啲都好難搞 同埋回擊個波果下都幾重 要有返相當既臂力先打到一盤 可能我真係唔識或者唔岩打啦 但網球我自己就覺得需要既要求高啲

要求係唔低 但係....如果係要靠臂力回波應該係錯左啲動作

你唔識用力同步法唧

跟本網球門檻最高最難 體力需求check 室外check 冇隊友check(SINGLES) Cover 範圍大check 體形優勢check 要敏捷 要手感check 球拍最重 球速快(尤其是開波 avg 1sr serve 200km/h cls) 快得黎有咁上下重力 四大滿貫 泥地 草地 硬地 乜都有 亞洲人零優勢

要比羽毛球一定易過網球囉

明顯係golf

或者係啦 同埋我覺得預落點難過羽毛球好多 作為新手 羽毛球無咁易撻Q 網球我成日撻 無人教或者train好難自己摸好個技巧

英式要入波力度角度都要拿捏好準

網球>>壁球>>>羽毛球

利: 網同羽學過，壁會自己或者同女友book 場打

美式足球

籃 落街場好多人你都可以識 又可以話唔識

最難學=網球
波重拍重場又大 剩係要猜到個波個姿勢都要做得好岩先得 夾硬亂打一定受傷
要打得好基本上冇可能無師自通

其他6 樣最多玩得廢 新手要入門唔洗搵教練都玩到

難精就樣樣運動都有難處 好難分高下

邊種最難好難講
但籃球絕對係對身體質素要求最高
無身型打條鐵

唔同足球、網球、羽毛球
唔夠人高大隻、
練好技術、意識都大把空間玩

英式美式都玩過，規則上美式簡單直接啲

不過兩邊運動量都好撚大

足球睇下打咩位
前鋒同攻中真係最難

閘翼比較易

足球要係比賽入面人傳波比你 你接好再傳番比人
聽落最簡單既要求 fifa禁一下x掣
實際上好多人學十幾個鐘先勉強可以比賽做到

學同埋精 你講先天因素同身體質素？做乜尻